世界經濟今年恐衰退 諾貝爾經濟學獎得主：沒人有對策

▲諾貝爾經濟學獎得主克魯曼。(圖／達志影像／美聯社 )
財經中心／綜合報導
諾貝爾經濟學獎得主克魯曼（Paul Krugman）在10日的世界政府高峰會（World Government Summit）上表示，全球的經濟可能會在今年出現衰退，並對沒有有效的對策的各個國家提出警告。
克魯曼是普林斯頓大學伍德羅威爾遜學校的教授，曾因經濟地理學和國際貿易模式榮獲2008年諾貝爾經濟學獎。
根據CNBC報導，多數經濟學家及一些商業菁英都認為全球經濟正在放緩，克魯曼在杜拜舉行的世界政府高峰會上發表演說，他認為應該對這種情況抱持懷疑。
當被問及投資者是否應預期未來幾個月內將見到衰退時，克魯曼回應，「我認為可能會在今年稍晚或明年出現經濟衰退。」

▲克魯曼表示，最接近經濟放緩的地方在歐元區。（圖／達志影像／美聯社）
克魯曼強調，美國總統川普的稅刺激措施是一個相當值得關注的焦點，而且效果不太好，克魯曼指出，經濟政策制定者普遍缺乏準備，如果真的放緩，也無法給出有效的回應，他補充，「現在看來，最接近經濟放緩的地方在歐元區。」
上周晚些時候，歐盟委員會大幅下修了對2019年和2020年歐元區經濟增長的預測，他們表示，今年歐元區的經濟增速將會從1.9%減緩至1.3%，預計2020再反彈至1.6%。
這樣的消息加劇了人們對全球經濟衰退蔓延至歐洲的恐慌，克魯曼表示，「順帶一提，我對於這件事的印象相當不好，而且沒有人擅長面對這個轉折點。」

牛市

習大大流架

2012講到2019 ，睇下邊個好彩講中

識佢 癈淡黎

經濟學家？
Keynes 炒股輸到仆街

張五常：冇人叻得過我

經濟學=哲學≠金融≈現實

土耳其里拉重貶 克魯曼：恐重演1998年金融危機
2018-08-12

美國總統特朗普周三首次公布年度「假新聞大獎」，「表揚」過去一年針對他的主流媒體，榜首是諾貝爾經濟學獎得主克魯明（Paul Krugman）在《紐約時報》撰文指特朗普當選，意味經濟永無復甦之日。
2018年01月19日

中國救市一團糟 諾獎學者：領導人根本不知自己在幹嘛
2015-08-01

睇舊新聞條友好似...

克魯曼強調，美國總統川普的稅刺激措施是一個相當值得關注的焦點，而且效果不太好？

聯處局局長咁反侵都話上任以來經濟最好既日子喎

32年最牛一月。
經濟差？睇過？邊撚到差？
成班廢淡

中國又贏

但今次呢個係諾貝爾經濟學獎得主,我比次機會佢

自從侵上台 一堆又一堆諾貝爾經濟學獎騙子柒完又一次

上年增長4% 經濟好好、今年比上年增長1% 就變到好差
好定唔好都係經濟學家9up